{
    "question": "Hak dan kewajiban Warga\r\n Negara Dalam Proses Demokrasi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "HAK dan kewajiban warganegara dalam demokrasi<br>HaK<br>- boleh mengikuti demokrasi<br>- setiap WNI\u00a0berhak untuk mengajukan diri sebagai\u00a0calon presiden<br>- setiap orang berhak menyampaikan pendapat di muka umum<br><br>Kewajiban<br>- ikut berpartisipasi dalam penyelenggaraan demokrasi<br>- ikut dalam pengawasan demokrasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-pihak-yang-bertanggung-jawab-terhadap-upaya-penegakan-ha-272",
            "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-pemerintah-pusat-dalam-hal-otonomi-daerah-serta-tujuann-233",
            "question": "apa peran pemerintah pusat dalam hal otonomi daerah serta tujuannya menciptakan kesejahteraan rakyat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengawasi aliran dan penggunaan dana untuk masyarakat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-menurut-uud-1945-883",
            "question": "Jelaskan tujuan nasional bangsa indonesia menurut UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Tujuan nasional bangsa Indonesia menurut UUD 1945 adalah</strong></p><ol><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia</li><li>Memajukan kesejahteraan umum</li><li>Mencerdaskan kehidupan bangsa</li><li>Ikut melaksanakan ketertiban dunia</li></ol><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Dalam perjalanan menuju kemerdekaan, bangsa Indonesia menuliskan tujuan negara ini dibentuk dalam <strong><u>Pembukaan Undang-Undang Dasar 1945 alinea ke-4. </u></strong></p><p></p><p>\"Kemudian daripada itu, untuk membentuk suatu pemerintah negara Indonesia, yang melindungi segenap bangsa Indonesia, dan seluruh tumpah darah Indonesia, dan untuk memajukan kesejahteraan umum, mencerdaskan kehidupan bangsa, dan ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasakan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial. Maka disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu undang-undang dasar Negara Republik Indonesia yang berdasar kepada Ketuhanan Yang Maha Esa, Kemanusiaan yang adil dan beradab, persatuan Indonesia, dan keadilan yang dipimpin oleh Hikmat kebijaksanaan dalam permusyawaratan/perwakilan, serta dengan mewujudkan suatu keadilan bagi seluruh rakyat Indonesia\"</p><p></p><p>Dalam pembukaan tersebut, sudah jelas dicantumkan tujuan nasional pembentukan bangsa Indonesia. Tujuan ini dibentukan sebagai landasan dalam menjalankan negara kedepannya, yang perinciannya dijabarkan dalam Undang-Undang Dasar 1945. <strong>Berikut tujuan nasional negara Indonesia :</strong></p><ol><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia, negara akan melindungi seluruh negara dan wilayahnya dari ancaman baik dari luar dan dalam .</li><li>Memajukan kesejahteraan umum, ini maksudnya negara bertujuan untuk menyejahterakan kondisi masyarakat baik di bidang ekonomi, sosial, dan budaya agar mereka hidup makmur.</li><li>Mencerdaskan kehidupan bangsa, negara akan memfasilitasi masyarakat agar dapat mencapai pendidikan sehingga negara dapat maju.</li><li>Ikut melaksanakan ketertiban dunia, seperti ikut dalam konferensi antar negara yang diselenggarakan dan menjaga hubungan dengan negara lain melalui kerjasama di berbagai bidang termasuk pertahanan dan keamanan.</li></ol><p></p><p>Semoga membantu!</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Agar pemahaman kalian lebih luas, pelajari soal-soal serupa yaa</p><ul><li>Upaya yang harus dilakukan negara agar dapat mewujudkan tujuan negara Indonesia</li><li>Kerja sama yang demikian melaksanakan tujuan negara Indonesia bahwa ketertiban dunia harus berdasarkan https://brainly.co.id/tugas/22051592</li><li>Pancasila termasuk dalam pembukaan Undang-Undang Dasar 1945 pada alinea https://brainly.co.id/tugas/18234797</li></ul><p></p><p></p><p>__________________________________</p><h3>Detil Jawaban</h3><p><strong>Mapel</strong> = PPKN</p><p><strong>Kelas</strong>. = 8 SMP</p><p><strong>Bab</strong> = Kelas 8 PPKn Bab 1 - Pancasila sebagai Ideologi Negara dan Dasar Negara Indonesia</p><p><strong>Kode</strong> = 8.9.1</p><p><strong>Kata kunci</strong> = tujuan nadionak bangsa, pembukaan uud 1945</p><p></p><p>#OptiTeamCompetition</p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kedaulatan-negarajelaskan-162",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kedaulatan negara?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kedaulatan adalah suatu hak eksklusif untuk menguasai suatu wilayah pemerintahan, masyarakat, atau atas diri sendiri terdapat penganut dalam dua teori yaitu berdasarkan pemberian dari Tuhan atau Masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-meningkatkan-kesadaran-melaksanakan-kewajiban-sebagai-warga-942",
            "question": "Upaya meningkatkan kesadaran melaksanakan kewajiban sebagai warga negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan adanya rasa menghargai sesama warga negara, adanya upacara setiap hari senin juga bisa, kita menghargai jasa para pahlawan, menghargai pendapat orang lain, mungkin itu menurut aku maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memberi pengertian dan pelajaran tentang kewajiban-kewajiban seorang warga negara sehingga mendorong seseorang untuk berusaha menjadi warga negara.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-kelengkapan-dari-peradilan-nasional-908",
            "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-hubungan-struktual-dan-penjabat-fungsional-pemerintah-pusa-638",
            "question": "Tujuan hubungan struktual dan penjabat fungsional pemerintah pusat dan daerah menurut uud 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0tujuan memperkokoh kesatuan dan persatuan nasional serta stabilitas politik dalam negeri yang dilandasi oleh semangat dan nilai-nilai Pancasila dan UUD 1945 melalui pengembangan sistem politik yang demokratis dan berkedaulatan rakyat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-dalam-pbb-ada-anggota-yang-memiliki-hak-veto-dan-ada-y-426",
            "question": "Mengapa di dalam PBB ada anggota yang memiliki hak veto dan ada yang tidak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak veto diberikan pd the BIG five, yakni lima negara yang menjadi pendiri PBB, sekaligus sebagai negara yang menjadi anggota tetap Dewan PBB, there are: USA, Rusia (dulu Uni Soviet), Inggris, Perancis, Cina. Kalo ditelusur ini berkaitan dnegan negara-negara yang terlibat dlm PD II. Dari perwakilan negara2 barat ada US, Inggris, Perancis, juga mewakili kekuatan liberalisme. sedangkan 2 negara yang lan dari sisi Timur mewakili kekuatan sosialisme komunis. Intinya veto ini justru merugikan banyak kepentingan negara lain karena pemegang hak veto bisa menolak dan membatalkan suatu kesepakatan internasional..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pembentukan PBB \u00a0berdasarkan negara negara kuat pemenag \u00a0perag dunia II jadi hak veto hanya di berikan untuk negara negara yang menjadi jawara perang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pemerintahan-monarki-tirani-dan-demokrasi-713",
            "question": "Apa perbedaan pemerintahan Monarki ,Tirani dan Demokrasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "monarki= kekuasaan berada pada raja<br>demokrasi = kekuasaan berada pada rakyat<br>tirani = seperti tirani tetapi lebih ketat,mutlak raja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tirani adalah pemerintahan yang dipegang oleh\u00a0tiran (sewenang-wenangnya) maka akan jauh dari cita-cita bangsa itu sendiri.<br>monarki adalah pemerintah yang dikepalai oleh raja untuk mencapai tujuannya<br>demokrasi adalah pemerintahan yang di pimpin oleh rakyat untuk mencapai tujuannya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-demokrasi-liberal-635",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan demokrasi liberal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klebihannya, pemerintah yg mnjalankan, kkurangannya, tidak ada krja sama antar rakyat dan pmrintah,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}